# qta爬虫

老婆在某公司任结算专员，因为有大量的差异单需要处理，而公司内部的系统不支持批量查询，因此用了一天的时间开了个简易批量查询工具。 （如有侵权请联系`hao.he@foxmail.com`,我会第一时间删除）


## 思路
* 界面采用了Qt5。 仅仅做了简单的登陆界面和查询界面。  
* 因为采用了单点登陆系统，需要在客户端进行跳转，因而采用了`selenium`+`phantomjs`驱动的形式登陆并获取`cookie`。
* 将待查询的订单号放在一个`excel`中并通过查询界面上传并选择时间段。
* 采用`requests`库利用上面获取到的`cookie`调用内部`api`获取数据并保存到一个新的`excel`中